% ----------------------------------------------------------
% RESUMOS
% ----------------------------------------------------------

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
Nos últimos anos, técnicas de imageamento por raios X têm sido implementadas para compreensão mais detalhada da estrutura e comportamento de amostras biológicas, geológicas e ambientais. Na estação TXM (\textit{Tender X-ray Microscope}), presente na linha de luz SXS (LNLS-CNPEM), já é possível utilizar a técnica de imageamento 2D por fluorescência de raios X. Contudo, esta apresenta uma latência no sistema de controle o que inviabiliza o uso da técnica na linha SXS. Para uma imagem de dimensões de 100x100 pixels, o tempo de medida é de cerca de 11 horas, o que inviabiliza o uso da técnica para análises mais complexas, tanto com melhor resolução de imagem como para projeto de um sistema de tomografia por fluorescência. Portanto, o presente trabalho teve como objetivo identificar os pontos críticos que possam estar contribuindo para este tempo elevado, propondo soluções para o \textit{layout} da estação TXM, nos sistemas de movimentação, de aquisição e de integração; melhorando assim a performance do experimento. Foram propostas 3 configurações diferentes para os sistemas de controle e de movimentação, das quais duas destas mostraram um desempenho até 7 vezes superior aos \textit{scripts} anteriores. Por fim, serão apresentados resultados preliminares no mapeamento 2D de amostras. Também serão apresentadas a implementação e teste do sistema de tomografia por fluorescência, além das perspectivas futuras para o projeto, como os testes do modo Fly-Scan.

 \textbf{Palavras-chaves}: Imageamento por fluorescência RX. Automação e Controle. EPICS.
\end{resumo}

% resumo em inglês
\begin{resumo}[Abstract]
 \begin{otherlanguage*}{english}
In recent years, X-ray imaging techniques have been used for more detailed understanding of biological, geological and environmental samples. The TXM station, in SXS beamline (LNLS-CNPEM), it is already possible to use the technique of 2D imaging by X-ray fluorescence. However, it presents a high dead time. An experiment to reproduce an image with dimensions of 100x100 pixels expends about 11 hours, which makes it unable to use for more complex analyses, both with better image resolution and for the design of a fluorescence tomography system. Therefore, the focus of this work is to identify the critical points that may contribute to this dead time, proposing solutions for the layout of the TXM station, in the movement, acquisition and integration systems, thus improving the performance of the experiment. Three different configurations were proposed for the control and handling systems, two of which showed a performance up to 7 times higher than the previous scripts. Finally, preliminary results will be presented on the 2D mapping of samples, also the implementation and testing of the fluorescence tomography system, as well as future perspectives for the project, such as Fly-Scan mode tests.

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Key-words}:XRF imaging. Automation and Control. EPICS.
 \end{otherlanguage*}
\end{resumo}